quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['str', 'float', 'int', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой метод возвращает количество вхождений элемента в список?',
        'options': ['sum()', 'count()', 'length()', 'index()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой из типов данных позволяет сохранять элементы различных типов?',
        'options': ['set', 'frozenset', 'tuple', 'list'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой метод использовать для преобразования списка в строку с разделителем?',
        'options': ['join()', 'split()', 'connect()', 'concat()'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод позволяет удалить все элементы из списка?',
        'options': ['remove()', 'delete()', 'clear()', 'erase()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой метод словаря возвращает значения всех ключей в словаре?',
        'options': ['keys()', 'values()', 'items()', 'entries()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор проверяет идентичность двух объектов?',
        'options': ['is', '==', 'is not', '==='],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для возврата значения функции?',
        'options': ['yield', 'return', 'exit', 'break'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой метод строк удаляет начальные и конечные пробелы?',
        'options': ['trim()', 'cut()', 'clean()', 'strip()'],
        'correct_option': 3
    }
]
